通識科是否繼續必修 楊潤雄不排除重新考慮

楊潤雄稱願意就教育政策多聽青年人意見，期望學生能積極發聲，特別是公開諮詢中的課程檢討。

高中必修科之一的通識教育科，多年來爭議不休，學校課程檢討專責小組早前建議維持核心科目地位，但爭議未見降溫。教育局局長楊潤雄接受《星島日報》專訪，稱即使專責小組建議維持，當局亦將研究該科能否達到培養學生正確價值觀、明辨性思考等目標，如發現無法維持，不排除政府重新考慮是否繼續必修，但強調以學生利益作最終決定。他又願意就教育政策多聽青年人意見，期望學生沒有「大台」亦能積極發聲。

對於通識教育科是否維持核心科目，專責小組經逾一年半的討論後，建議繼續維持，並提出把獨立專題探究（IES）改為選修，與其他主科同時「瘦身」。然而，反對修訂《逃犯條例》爭議觸發多場抗爭，青年人參與其中，不少人把他們變得激進的責任，歸咎為通識教育的失敗。楊潤雄坦言，課程會影響到下一代，社會有廣泛關注可以理解，當局確實收到不少人批評坊間教材、甚至教師教學方法有偏頗之嫌，不能置之不理，「既然（意見）有這麼多，我們要看一下，究竟課堂設計是否達到目標？是否令學生有正確價值觀、明辨性思考？做不到的話，問題出在哪裏？我們又如何改善？」

坊間意見多 要看一下

專責小組下月完成諮詢，年底提交報告及建議，楊潤雄料最終報告就維持該科為核心科目、課程精簡等作方向性建議，最終由政府決定是否接納，當局會以專業角度，審視課程是否達到目標，「如真的有些問題，令課程無法達到原先目標，就算專責小組從理念上覺得這科要繼續，那我們是否繼續下去，政府亦應該有所考慮」。他強調政府是專業出發，以考慮學生利益作決定，而非政治因素，「如果純粹考慮政治，其實成日都會變，人人看法亦不同」。

重申看不到「出了問題」

楊潤雄重申，看不到有何實質證據，證明通識教育科令青年變得激進或「出了問題」，「青年人是關心社會，樂於表達意見，有自己的想法，都符合我們對他們的期望」，而大部分參與遊行集會的青年人都是和平理性，「不能說成是不好的方向」。他強調不贊成衝擊、傷害他人或自己等激進行為，「絕對不贊成，亦不希望見到這些事發生」。

對於特首林鄭月娥表明全面改革諮詢模式，吸納不同意見與聆聽年輕人心聲。楊潤雄認同，未來三年要加強諮詢與溝通工作，吸納不同意見，以往曾透過青年委員自薦計畫，在資優教育諮詢委員會加入青年委員，但是否進一步開放諮詢架構，要視乎性質而定，不能一概而論，「比如課程發展議會，青年人如未讀過課程，能否發表意見，會否出現困難？」

笑言有留意「連登」討論區

現時青年族群沒有「大台」，誰也代表不了誰，楊潤雄坦言諮詢須深耕細作，「我們自己要主動些找青年人傾，即使傾完亦不能代表甚麼，但相信接觸青年人愈多，自然會明白他們的看法，我們掌握亦更好」。他期望青年人把握公開諮詢機會，就核心科目的課程檢討建議多發表意見，「無代表就要靠大家發聲」。他笑言亦有留意「連登」討論區，「他們（網民）最近不太提教育，遲一陣子就不知」。

記者：梁子健

斬腳趾避沙蟲?

其實考慮下取消香港免費教育好過
中共最鍾意文盲了

最好cut埋中西史啦屌你老母

當局亦將研究該科能否達到培養學生正確價值觀、明辨性思考等目標，如發現無法維持，不排除政府重新考慮是否繼續必修

係都中文先啦on9

英文 數學 m1+2 通識
中文 英文 文/史 通識
最好個core變成咁

點都好
2文2理就得

你仲衰撚過教育局

教識哂D細路思考
而家知驚

直接冇書讀就最撚好

當局亦將研究該科能否達到培養學生中國式正確價值觀、中國式明辨性思考等目標，如發現無法維持，不排除政府重新考慮是否繼續必修

巴打心水清

佢話我地唔講教育喎

取消通識改做必修哲學囉

英文 數學 哲學 社會學

大家可電郵表達意見，據知表達反對必修必考的意見不少，支持通識教育的各界人士，請積極動員支持。

*支持通識教育科繼續成為* *必修必考科目* ，請在9月前踴躍表達對專責小組諮詢文件的意見（電郵:taskforce_cur@edb.gov.hk）‼️

反而班高官要番去中學讀通識就真
政府需要既係

民主 法治 公平

而唔係

獨裁 迫害 利益

集中雙普選，呢D野打後再考慮啦。佢咁講咪姐覺得自己繼續做硬

其實通識cut左未償唔係一件好事
通識科既考試模式逼你各打五十大版
犬儒思想好大程度來自通識科 假中立

但中文科都要搞搞佢喎
由中國語文及文化科轉咗做中國語文科仲有文化嘅

唔洗cut中西史，只要cut左通識，分返文理科就得
文：中英數地經史，中西史二揀一
理：中英數物化生
文科數=core+m1
理科數=core+m2

一係玩全才教育，cut通識，唔分文理科
第一種：
中英數，地經中西史四揀二，物化生三揀二（物化or化生）
數=core+m2

第二種：
中英數，社會（地經雙史融合做一科），科學（物化生融合做一科）
數=core+m2

無論邊種方案都好，其他所有學科全cut，唔好浪費資源

如果要改就應該將現時的dse 制度, 高中及大學制度完全改變
我的話是會將通識科完全摺埋
然後開一科
香港史政及公共事務讓學生選修.

主張分返文理科，畢竟不同學生能力不同，強迫文科底讀2科理科佢地會好慘同浪費佢地時間

文科：中英數、必修世史，地理經濟中史政公（至少選2科）、1科理科（如人類生物學）

世史包括近代香港中國日本，以至歐洲史，可以了解各國地理分佈、重要經濟文化事件、政治制度更替，做主打必修科係唔錯

理科：中英數、必修化學，生物物理電腦附數（至少選2科）、1科文科

理科我唔熟，不過舊制alevel好似不論bio定math group都要讀chem

咁樣佢地學得專少少，唔會好似而家咁亂揀科，文科生讀一科理科,理科生讀一科文科可以俾佢地理解另一邊啲人點思考，達通識之用